{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011365",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0028225",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서천 장암진성\n\n(舒川 長巖鎭城)"
    },
    "text": "舒川長岩鎮城 (舒川 長巖鎭城)\\n\n忠清南道舒川郡長項邑には、朝鮮前期に築造された平山城があります。この城は面積74,198㎡、周囲約660mで、1995年に忠清南道の記念物に指定されました。かつては高麗時代には「長岩鎮城」と呼ばれ、朝鮮時代には「舒川浦営城」または「舒川浦栄城」と呼ばれていました。この山城は『中宗実録』と『新増』によれば、1511年(中宗6)9月に築城が始まり、1514年に完成したとされています。この城は海抜90.6mの野山に建てられた平山城で、東高西低の地形に沿って築造されています。城の周辺には散在する岩盤から石材が採取され、聖石として使用されました。基壇部は生土面を選び、その上に砂利を敷き、地台石を置いて築造されました。東壁には基壇石の大きさの石が使用され、その上部には人頭の大きさの成石で積み上げられ、高さは2.5mに達します。一方、西壁は平地に築造され、しかし民家が建設されたため全て流失しました。城の外には東壁から5~7m程度離れた場所に、幅4m、深さ1.2m程度の堀(城の外に掘った池)が設置されています。また、現在は北門址のみが確認され、甕城が設置されています。『三国遺事』によれば、この地域は百済滅亡時に唐の軍事上陸地点であり、忠臣成忠と興首が「水軍が入渠できないようにする必要がある」と述べ、長岩・孫梁・芝火浦・白江などを挙げています。また、「輿地図書」鎮保条には、「新増」官房条のような内容を収録しながら、「大きな岩が海門に頼っている(有大石據海門)」と言って、長岩の地名由来を加えています。つまり、基伐浦は長岩津のような場所であることがわかります。なお、この地は唐が百済を侵略する際に最初に上陸した場所であり、またチェ・ムソン将軍が倭敵を撃破するなど、歴史的にも意味深い場所です。",
    "QA": [
        {
            "question": "舒川長岩鎮城は何時期に築造されましたか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城は朝鮮前期に築造されました。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の面積は74,198㎡です。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の周囲の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の周囲の長さは約660mです。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城はどのような地形に建てられていますか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城は東高西低の地形に沿って建てられています。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の石材はどこから採取されましたか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の石材は周辺の散在する岩盤から採取されました。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の基壇部はどのように築造されましたか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の基壇部は生土面を選び、その上に砂利を敷き、地台石を置いて築造されました。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の最も高い壁の高さは何メートルですか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の最も高い壁は2.5mです。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の外にはどのようなものが設置されていますか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の外には幅4m、深さ1.2m程度の堀が設置されています。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の北門址には何が確認されていますか？",
            "answer": "舒川長岩鎮城の北門址には甕城が設置されています。"
        },
        {
            "question": "舒川長岩鎮城の地名由来について教えてください。",
            "answer": "舒川長岩鎮城の地名由来は、『輿地図書』の鎮保条によれば、「大きな岩が海門に頼っている(有大石據海門)」と言って、長岩の地名が加えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 561,
        "QA": 398
    }
}